{
  "questions": [
    {
      "question": "Qeyd olunmuş diapazonda ölçülən fiziki kəmiyyətin qiymətinin alınması üçün nəzərdə tutulumş ölçü vasitəsi",
      "options": [
        "sorbsiya",
        "doğru cavab yoxdur",
        "ölçü dəstidir",
        "desorbsiya",
        "ölçü cihazları"
      ],
      "answer": "ölçü cihazları"
    },
    {
      "question": "Aşağı həddi 0 olan yuva hansı yuvadır?",
      "options": [
        "Baza deşik",
        "Ölçüsü müsaidəsiz deşik",
        "Həqiqi deşik",
        "Müsaidəsi diametrin ¼-nə bərabər olan deşik",
        "Əsas deşik (yuva)."
      ],
      "answer": "Əsas deşik (yuva)."
    },
    {
      "question": "Reper şkalasının nöqtələrinə müvafiq rəqəmlər qoyulur və onlara nə deyilir?",
      "options": [
        "fiziki kəmiyyətin şkalası",
        "doğru cavab yoxdur",
        "adların şkalası",
        "ölçmə vasitələrinin şkalası",
        "bal"
      ],
      "answer": "bal"
    },
    {
      "question": "Diametrlərlə təyində hansı max ara boşluğun düsturudur?",
      "options": [
        "..",
        "....",
        "D - d",
        "...",
        "."
      ],
      "answer": "."
    },
    {
      "question": "Sİ vahidləri ilə birgə işlənən vahidlər hansı vahidlərdir?",
      "options": [
        "eyni",
        "ayrı",
        "doğru  cavab yuxur",
        "sistemli",
        "sistemindən kənar"
      ],
      "answer": "sistemindən kənar"
    },
    {
      "question": "Qarşılıqlı əvəzetmənin növünə aiddir :",
      "options": [
        "texniki-iqtisadi",
        "qarşılıqlı",
        "iqtisadi",
        "texniki",
        "daxili"
      ],
      "answer": "daxili"
    },
    {
      "question": "Metroloji təcrübədə ölçü şkalalarının neçə beş növü məlumdur?",
      "options": [
        "12",
        "8",
        "4",
        "3",
        "5"
      ],
      "answer": "5"
    },
    {
      "question": "İşçi ölçmə vasitələri vahidlərinin ölçülərinin verilməsi üçün nəzərdə tutulmuş etalon",
      "options": [
        "Beynəlxalq etalon",
        "Fiziki kəmiyyət vahidinin etalonu",
        "İkinci dərəcəli etalonlar",
        "Əsas etalon",
        "İşçi etalon"
      ],
      "answer": "İşçi etalon"
    },
    {
      "question": "Nəzəri işləmələrin və qanunverici metrologiyanın müddəaların praktiki tətbiqi necə adlanır",
      "options": [
        "daimi",
        "sadə",
        "mürəkkəb",
        "nəzəri",
        "tətbiqi"
      ],
      "answer": "tətbiqi"
    },
    {
      "question": "es – Eİ fərqi nəyi təmin edir?",
      "options": [
        "Birləşmədə max ara boşluğu",
        "Birləşən detalların bir – birinə nəzərən yerdəyişməsini",
        "Birləşmədə min gərilmə",
        "Birləşmədə min ara boşluğu",
        "Birləşmədə max gərilmə"
      ],
      "answer": "Birləşmədə max gərilmə"
    }
  ],
  "answers": [
    "ölçü cihazları",
    "Əsas deşik (yuva).",
    "doğru cavab yoxdur",
    "...",
    "eyni",
    "texniki-iqtisadi",
    "5",
    "İşçi etalon",
    "daimi",
    "Birləşmədə min gərilmə"
  ]
}